【咪理許志峰】何君堯妻獲恒基2000萬以市價升4倍收舊樓 何君堯疑漏報離岸公司：不再回應

立法會議員何君堯再涉漏報利益。《香港01》發現，何君堯家族離岸公司「Profit Trade」及其妻一同持股的香港公司「巨雅」，持有深水埗舊唐樓單位。發展商恒基原申請強拍收樓，後來改以1,962萬元收購單位，「巨雅」獲利12倍。
雙方於2016年9月底、即何君堯同月當選議員後簽訂合約。何君堯早前承認「Profit Trade」擁有家族資產，但拒絕交代他本人所佔公司權益，亦從未申報與上述兩間公司有關。
公民黨陳淑莊促請何交代是否持有「Profit Trade」和「巨雅」的權益。何君堯指，早前已就相關事件回覆，不會再作回應。

何君堯：早前已回覆 不再回應
《香港01》周一（30日）以電郵和短訊，向何君堯查詢家族公司事宜，並邀約他訪問，未獲回覆。記者今早（2日）在立法會當面向何君堯查詢，「巨雅」與恒基的舊唐樓交易一事，他指沒有空閒接受訪問。記者其後書面向他查詢，至今午約三時，何透過議員辦事處回覆，不再回應，並請記者參考他上周的相關電郵及個人Facebook回應。
何於上周的回應中稱，他已根據規定作出充分申報個人或家族資產；「Profit Trade Investments Ltd」不涉任何立法會利益衝突事項，因此他毋須向《香港01》交代或討論。

恒基原申強拍 後改以1962萬「重鎚」收購
由「巨雅有限公司」持有的舊唐樓單位，位於深水埗南昌街210號三樓，單位1994年以150萬元購入。恒基透過旗下「快寶投資有限公司」2010年起在該處收購業權，當中共用樓梯的210號和212號，由地舖至三樓共有10個業權，其中9個於2010至2014年陸續被收購，只餘210號三樓由「巨雅」持有。
2015年5月，已收集87.5%業權的「快寶」入稟申請強拍，希望取得全部業權後重建。《香港01》取得「快寶」當時提交土地審裁處、由測量師行「第一太平戴維斯」完成的估價報告，估算「巨雅」所持的單位，市值僅為381萬元。不過，值得注意的是，強拍賠償是以該單位攤分的重建價值計算，並非以市值計算，所以相當可能高於市值。
不過，「快寶」與「巨雅」於2016年9月23日首次簽訂買賣合約，以1,962萬元收購該單位，出價較估值高出4.1倍。換言之，「巨雅」持貨22年，獲利1,812萬元，利潤高達12倍。
交易於同年10月26日完成，而「快寶」於11月撤銷強拍申請。今年4月，恒基宣布以象徵式一元，租出相關地皮予社聯兩年以推行貨櫃組合屋計劃。翻查資料，「巨雅」獲恒基「重鎚出撃」收購所持單位，收購價甚至高於兩間地舖（見上圖），而212號同層同面積、估值同為381萬元的單位，2010年的收購價為400萬元，僅較估值高約20萬元。

測量師：小業主獲益可觀
萊坊執行董事、測量師陳致馨解釋，若發展商持有的業權達到門檻，可入稟申請強制拍賣整幢物業，「強拍是以重建價值為底價，收益按物業現值佔比分成，理論上地舖的分成較多」，因此若發展商不採用強拍，而以高價收購住宅單位，小業主或獲不錯收益，「若單位收購價比地舖高，小業主獲益可觀」。
不過，他指發展商以高價收購單位，亦有一定理由，「可能想節省時間、提早發展，而雖然強拍勝算很高，仍有風險，亦要負擔官司的部分費用，發展商計到數就會做，從專業角度很難判斷（是否合理）的」。

何君堯早年落「鑽石釘」 妻為股東兼董事
翻查資料，何君堯1994年代表「巨雅」，以150萬元購入上述單位，當時「巨雅」的大股東為「良田股份有限公司」，佔股83.3%；何持有「良田」50%股權。「良田」於2003年，將股權轉讓予何氏家族離岸公司「Profit Trade Investments Limited」。
何君堯妻子陳浩明是「巨雅」的股東兼董事，佔股16.7%，其餘兩名董事是何君堯的兄弟何君柱及何君鑾。何君堯與妻子曾於2014年，分別以律師及業主身份，在單位的按揭文件上簽署，顯示二人親自處理單位事宜，而與恒基交易的買賣合約，亦由何君堯任高級合黟人的何君柱律師樓處理。

搶個電話就用17分鐘報道

漏報間公司但賺成千幾萬就冇人理

利益輸送
明顯

cctvb係咁

屌你香港變成咁
對方既就小事化大
自己既就不作回應兼無人追究
之前個局長潛建又無左下文

開始接近某國作風

挑！佢有事我切柒呀
瀨下共瀨下刁種，殺人放火都唔會有事

其他單位業主

可能金屋藏嬌先咁值錢

憑咩高4倍收購?

以權謀私，做大公司打手

唔做議員可以入班上市公司做高層... 冇得輸

佢根本完無資格做議員 冇辦法投訴佢 ?

何於上周的回應中稱，他已根據規定作出充分申報個人或家族資產；「Profit Trade Investments Ltd」不涉任何立法會利益衝突事項，因此他毋須向《香港01》交代或討論。

喂有冇利益衝突係你本人話嘅咩？

依家只要你係親政府殺人都會冇事

程介南2.0

一陣又冇事㗎喇驚鳩咩

HK01 共報都搞9佢

奶共傳媒唔會理架啦。

你留意下咩報紙唔賣呢單野就知係紅底

連泛民都掛住許智峰，唔理呢件事

推撚爆佢

推到佢仆街

依家建制派根本唔撚驚
大大聲話要殺人都無事
係法庭影相又無事

推

香港01

上兩次我都推過post，算吧啦，西環契仔並唔係浪得虛名。
佢真係無赦呀，無嘢好赦，“常威”！

香港既傳媒 垃撚圾

😡

淨係識製造道德恐慌轉移視線

香港真係無得救

如果係泛民議員, 應該即刻有ICAC上門

pish

this is Hong kong

法庭單野都推左3 4個POST。 蘋果放軟手腳唔跟呀。 肥佬黎同民主黨公民黨一齊唔出聲，基本上殺左人都可以無事。警察就老閪都唔做野。 常威

要翻工 or 要暴動?
或揀跳樓?

利益輸送洗話你知 香港

我懷疑而家呢班人開個live 殺人都唔會有事

而家只要親政府，就咩事都無架啦

紅底01做乜今次咁勇

推一推

有土匪黨照住
喺唔同D

犯法又唔洗查

一齊邪惡

咁都無事？
香港仲有無ICAC 嫁其實

大撚把人覺得佢搵錢有咩問題姐
係咪唔抵得人有錢賺

搶手機就唔同呢
出黎講兩句野 又話女性被壓迫 爭取平權拎光環 又贏班女既選票

假執業 利益輸送 都冇人理 到今時今日都仲做緊議員 到啲案查完一早著草走走英美國啦 香港啲議員真係好撚好做
識玩起碼賺返幾千萬身家

屌你老母。殺無赦又無事。呢單又無人理
親中真係殺人放火都無事

所有刑事都是由律政司決定起唔起訴 同埋有權發出免責起訴書
真正球證 足總 都是我嫁人
其他人就會虛報年齡做保安都要坐監。
支那人呃綜緩 假結婚 走水貨 就大把福利

查689單嘢個女人都俾人燉埋冬菇...你話呢

推推先

可以點… 個個掛住返工供樓
邊有人理

貪污貪到出曬面唔理

lm

佢做咩都無事架啦
之前公然係法庭影相咪又係唔夠證據

又係河妖

搶個電話就連自己友都話唔適合做議員，取消黨藉
漏報稅，明明係敵人，但提都唔提

好唔gur

嘩 明目張膽

呢條友根本殺咗人都會冇事

香港法律已死

呢條仆街幾時先收皮
咁撚多垃圾建制佢真係最撚乞人憎

cls

係呢度屌足佢祖宗都冇用
人地錢已袋
有咩辦法可以正式投訴佢

好野呀喂,利益輸送又話唔查啦喎,一陣又話要香港人包容

push

依法辦事喎 屌你老味

公司名冇改錯

但今次冇人理

支共社會，唔意外